譚詠麟再被fans割席 藏逾20年雜誌剪報被棄裝滿垃圾桶

即將70歲生日的譚詠麟（阿倫）在80年代曾紅極一時，收成期已賺夠退休，更被樂壇後輩尊稱為「譚校長」。不過隨着年紀漸長，看事物的方法跟普羅大眾有頗大出入，在反送中的抗暴行動中，他跟好友鍾鎮濤明顯站在建制一方。去年出席金鐘添馬公園的撐警大會，足以表明他的藍絲身份，因而被網民戲稱「廢老」。亦有不少跟足他數十年的fans，不惜毀掉珍藏多年的黑膠唱片、CD，在網上展示表明割席。今個星期再有大批收藏逾20年、阿倫的剪報及雜誌，被發現棄置在工業大廈的垃圾桶內。

多年的珍藏被發現棄置在垃圾桶。

讀者余先生透過「爆相爆片」提供的照片，見到阿倫年輕時做雜誌封面的刊物及報紙剪報，被大量棄置。余先生接受電話訪問時說︰「今個星期一（17日）6點幾喺觀塘工業大廈一期後樓梯個大垃圾桶，就咁睇都有成過百份，差不多裝滿個大垃圾桶。」從讀者提供的照片見到，有不少書籍已停刊，當中有阿倫做封面的《玉郎電視》，又有數十份報道阿倫的新聞剪報。相信收集者當年花了不少心思搜集，可惜最後被棄若敝履，未知是否因為阿倫藍絲身份而遭fans嫌棄。余先生補充謂︰「大部份報紙雜誌都係95、96年，相信喺工廠大廈啲租戶掉，唔知係搬定乜嘢原因，都儲咗咁耐。」

阿倫藍絲身份得以認證，先有去年撐警大會上台慷慨發言，希望「家和萬事興」要求港人繼續支持警察，事後引來很大迴響，有歌迷表示失望，將他的唱片、黑膠碟等等折斷又或者丟入垃圾桶洩憤，亦有人留言指「以後不聽佢哋啲歌」。今年2月阿倫繼續大力撐警，他所屬的晨曦明星足球友賽完警察後，跟一班警察高層包括警務處處長鄧炳強、兩位總警司謝振中及郭嘉銓、高級警司江永祥、「光頭警長」劉澤基及退休警司朱經緯「無罩晚宴」聯誼。阿倫更一齊合唱了他的歌《朋友》，在疫情下零距離互噴口水花。

而最新鮮一單是上月中，明星足球隊跟警隊友賽，原本閉門作賽外間無從得知，不過事後阿倫拉攏參賽的梁漢文跟總警司謝振中合照，最抵死是阿倫將照片放上微博分享。事後梁漢文被網民洗版式聲討，雖然梁漢文事後在facebook以澄清，影合照純粹是應前輩阿倫的邀請，仍未能撲熄網民怒火，聲言罷買他十月演唱會的門票。最後他不單甩底亮相陳志雲的《Stephen‧傾》直播節目，連帶演唱會亦以疫情為由延期舉行。

下一個係咪黎瑞恩

應該燒曬佢，並網上直播！

人瑞個堆呢

垃圾 係會受人唾棄

到佢差不多香的時候 就可能改邪歸正

點止廿年呀

要講 收野

呢個撚有fans咩 唱黎唱去都係一人一個夢想
嫁入豪門被踢走又要出番黎做 仲要係藍 真係收皮啦

棄什麼？物歸原處而已

愛你這樣傻
雨季不再來
以前屯門人傳佢住大興時吸毒

用黎包狗屎啦就咁掉左佢咁嘥

【步譚詠麟後塵】黎瑞恩忠粉扑爛親筆簽名CD洩憤 揚言仲要刪除合照

呢條仆街死果日應該好多人開香檳

條廢老都唔care fans 了， 照日日大魚大肉， 同狗去踢波